對準政權，打央企

廣義的中央企業包括三類：一是由國務院國資委管理的企業，從經濟作用上分為提供公共產品的，如軍工、電信；提供自然壟斷產品的，如石油；提供競爭性產品的，如一般工業、建築、貿易。二是由銀保監會、證監會管理的企業，屬於金融行業，如國有四大副部級保險公司（中國人保、中國人壽、中國太平保險、中國出口信用保險）和國有五大銀行（工行、建行、農行、中行、交行）及中國進出口銀行、中國農業發展銀行、國家開發銀行。三是由國務院、國務院其他所屬部門或者群眾團體管理的企業，如郵政（中國郵政集團）、鐵路客貨運（中國國家鐵路集團有限公司）、菸草（中國菸草總公司）、港口、機場、廣播、電視、文化、出版等行業。

中國石油天然氣集團有限公司
中國石油化工集團有限公司
中國海洋石油集團有限公司
中國電信集團有限公司
中國移動通信集團有限公司
中國聯合網絡通信集團有限公司
中國航空集團有限公司

招商局集團有限公司
華潤（集團）有限公司
中國旅遊集團有限公司[香港中旅（集團）有限公司]

中國銀行股份有限公司
中國建設銀行股份有限公司
交通銀行股份有限公司
中國工商銀行股份有限公司
南洋商業銀行

中國人壽保險（集團）公司
中國太平保險集團公司
中國中信集團有限公司

福建佬要搞，但點解呢堆真係共產黨直屬既相反冇乜人理

push

唔知香港有冇農行，如果有都可以入紙

沽爆佢

自推 1

自推 2